山竹老解清理郊野公園，張建宗稱港府無要求，籲勿過分演繹

【山竹過後】駐港解放軍昨清理 張建宗：港府無要求 籲勿過分演繹

張建宗解釋，條例的目的是保育郊野公園，但超強颱風山竹吹襲下，郊野公園受到很大破壞，如不移走這些樹，將來更做不到保育，更對郊遊人士安全構成問題。

問到現時法例是否不清晰，張建宗強調法例清晰說明出發點是保育，「大家都知道是保育，如果你平常沒事去郊野公園，怎樣知道你的目的？你是否去割樹、拿樹葉？那些一定要受到保護和取得批准，說明你去做什麼。但在這個環境，郊野公園的運作已經停頓，很多郊野公園受到很大影響。既然有熱心人士，社團、義工團體也好，我們是否要方便他們，而不要製造一些官僚的要求？」
他呼籲大眾不應過於執著於官僚，反要鼓勵更多人群策群力，及早令郊野公園回復原狀。他亦呼籲，大家不要執著證件問題，有關團體已事先通知政府，而其他團體亦一樣彈性處理，不止是解放軍，形容「有沒有牌照這個真的不是一個問題」。

原黎一早有先例！
政府無視法治唔係一日養成